[圖文攻略] 如何用30分鐘揀到唔錯嘅REITs

How to REITs：我的求其揀REITs之路

Real Estate Investment Trust 房地產投資信託基金，簡稱REITs，係一個以信託形式管理物業並有法律義務要將佢可分派收入嘅90%派出比信託持有人嘅基金。用人話講，買入REITs就相等於買入部份物業、請人幫你管理租務、保養及營運事宜，然後收取剩餘嘅租金嘅一件事。極簡化咁講，當成係買左楝迷你樓收租吧。

REITs係投資放租物業為主，而租金收入係租戶持續經營下優先度最高嘅支出，因此REITs嘅收入對於週期變化比較唔敏感，分派亦有先天嘅穩定性，從而令一般REITs價格波動都小於巿場指數。

呢啲特質令佢同債券一樣好適合係組合入面擔當穩定產生現金流嘅角色。佢比債券優秀嘅係佢無到期日，只要持有就會一直產生現金流；只要物業質產唔差，佢產生嘅現金流仲可以持續增加，追上甚至超越通脹，即使唔將回報再投資亦唔會損失購買力，因此唔洗面對再投資風險。但無論點，REITs嘅主要角色係產生現金流，資本增值係其次；如果你想知點炒REITs波幅，我建議你先去搵一絛識飛嘅魚。我地必須要認清佢嘅特質同係組合嘅角色，先可以設立適當篩選條件同分析嘅方向。

咁具體係要用咩條件去篩選適合嘅REITs，又要分析啲咩先可以得出最後要唔要投資呢？下面我會以一個running commentary嘅方法一邊walk through一邊解釋我嘅想法。

一、篩選

我平時會用yahoo 嘅stock screener，兩者各有利弊，下次先講；嘅，一入到去係一個咁嘅畫面。

淨係可以單一巿場，今次先揀新加玻，因為佢係無股息稅的
1. 今次我地係搵REITs，所以係Equity Types就揀REITs（Results:34）
2. 由於投資REITs嘅目標係產生現金流，所以我先以我嘅要求回報率（5%）為目標，篩走當下回報唔達標嘅標的（Results:21）
3. 我希望REITs嘅回報可以持續增加，但由於玻REITs唔會特登keep股息穩定，所以我都接受小幅下降，咁我就揀左過去一年分派增長>-10%尼篩走啲真係跌太多我接受唔到嘅標的（Result：12）
最後個Result係咁樣的：

二、分析

我講嘅「分析」有兩部份：第一部份係檢視啲screener篩唔到嘅但都重要嘅數據作進一步篩除；第二部份先係建立對公司定性因素嘅認知。好嘅公司首先要係數據上體現出佢嘅好處，先值得定性分析點解成績咁好。數據差嘅公司你定性分析到佢天上有地下無都好，佢就係賺唔到錢，吹到曉飛都係窮股一隻；最怕係你定性分析完同隻股建立左「感情」，覺得佢真係好好、好創新、未來一定會爆，就忽視佢嘅問題照買入；所以當慳時間又好保持理性又好，數據行先。

番番第一部份，我自己習慣由最高yield分析起，咁如果啱洗就可以唔洗理後面果啲，用最少力確保最高yield。

由於我要穏定或增長嘅收入源，所以第一步係檢查分派記錄，篩除分派呈減少趨勢或者大幅波動嘅REITs，淨係深入分析呈平穩或持續增長嘅趨勢嘅標的。Investopedia無graph得table，而佢個Divedend嘅數係用TTM，即係每粒數都計哂過去十二個月派過嘅股息，變相係股息版嘅Moving Average；個Yield就係TTM Dividend對而家個股價計出尼嘅。TTM嘅好處係可以撫平上下波動嘅記錄等你唔會高估佢嘅波動，壞處就係你可能會低估左佢嘅波動，尤其係因突發情況大幅減派息嘅時候，即使有一季完全cut左TTM個Rate都只會下降1/4。但呢個安排對於派息跳下跳下嘅玻REITs尼講都係唔錯嘅。

呢個係EC world REITs嘅派息記錄，提提大家EC world REITs 嘅Ticker係BWCU唔係ECWO，係唔知點解咁on9的。咁睇個記錄可以見到係2016快升左一排就大約卡左係7-8%度，都尚算係穩定，可以進行定性分析。開始前先比大家睇下咩叫唔穏定，參考參考：

進入第二部份，要定性分析BWCU嘅分派係咪真係可持續。REITs尼講有兩大方面，一係財務健康度，二係組合分散度，我係度表列一下有咩因素要考量：

財務健康:
-Gearing Ratio
-債務到期日及貨幣的分布
-利息覆蓋率
-平均利率及已對沖利率佔比
-OCF-Distribution coverage

組合分散度:
-地理分布
-獨立租戶佔收入比例
-獨立物業佔收入比例
-租戶行業分布

玻REITs好處係佢交比證監嘅ppt入面一般都會醒水用圖表列左呢啲野出尼。搵佢嘅Financial Statement，抽番上述要求嘅數據出尼。

呢頁就有齊利息覆蓋、平均利率、已對沖佔比、Gearing Ratio（呢度就叫leverage） 。唯一美中不足係債務到期日同幣種分布無列出尼，chur啲可以係財報摷埋，但我奉行always minimism your effort原則，先睇啲低effort嘅資料先，合格再睇麻煩野。

幫小妹妹隻REITs檢查完身體之後就要睇下佢係真係有料派咁多息出尼，定其實係借錢派息充大頭鬼，度睇佢嘅Cashflow Statement。比較一下Cash from operating Activities同Total Cash Dividends Paid兩粒數，前者大過後者即係佢做野賺嘅錢夠冚派出去嘅錢，屬於健康嘅情況。如果派錢多過搵錢，就要睇下佢舊錢係邊尼，可以睇下Investing同Financing Activities有無相應嘅金額，再入財報檢查下係咪啲合理嘅情況，例如有時有啲公司有筆存款到期唔想留派左出尼，咁就會出現分派大過OCF，同時investing activities有筆大現金流有咁嘅表現。

咁就BWCU尼講，OCF都係cover到分派嘅，咁接下來就睇下佢有無條件keep到個OCF了。

又番番去佢個ppt睇睇佢嘅組合分散度，由於我concern嘅係收入（好重要講一萬次），有收入來源就睇收入來源，無先睇以資產估價計算嘅數據。左邊圖可以睇到佢收入唔算依賴單一物業嘅，但紅色果舊都佔比頗大，咁可能就要分少少時間研究果棟係乜料（重慶？港口？呃⋯⋯ ）。

呢張表（好撚難睇嘅表通常係因為佢唔想你睇）就可以睇到好多Master Lease即係單一租戶租哂成棟物業，呢樣野一般尼講唔係好事，因為一間公司就可以定你生死，隨時咬斷你條J。

咁由於佢無按收入計嘅租戶行業分布表，唯有將就下用Valuation尼睇啦。可以咁做係因為物業valuation一般係以租金收入按巿場租金收益率資本化，都係同租金掛鈎，但再認真啲就要研究下佢個資本化率點take，不過都係果句合格再鑽深啲。咁可以見到佢有兩個行業係佔左40%以上，算係集中，我理想嘅係20%樓下，但考慮番佢個specialty就係呢樣野（Logistic物流後勤）同埋租戶集中有呢啲數據唔奇，但都係唔prefer嘅。

最後佢無po地理分布嘅圖，因為佢全部都支那野。

簡單咁總結一下目前嘅發現：佢有理想嘅收益率，分派趨勢穩定；負債唔算太高，對沖做足，利率可以接受，利息覆蓋平平偏差，債務到期日不明；唔算好依賴單一物業，但地區及租戶集中、行業唔夠分散。（Sidetrack一下，呢啲高唔高夠唔夠，真係考你平時睇得夠唔夠。分析必需要做得多，係腦度先會有個概念當下分析嘅數據比起過去見過嘅野高唔高夠唔夠）

咁OK嘅，集中唔一定係罪，但越集中你就要越努力去搵出佢究竟係唔係好資產，同時要明白佢受黑天鵝嘅影響會較分散嘅組合顯著。如果你唔想花時間研究，that's fine，你分散唔到佢個組合，分散自己個組合一樣可以。佢收益真係幾高，但又支那又物流，係中美大戰同no made in ChiNa嘅不確定性下，我唔會持倉超過2%（至於點定呢個倉位純屬求其，5%覺得淆，1%又好似太少咁，試試下就覺得2%好似ok）

因為我採取分散組合嘅方法，如果我花10個鐘去研究2%持倉就好似有啲多餘，所以我個研究會做到呢度停。大家想揸多啲嘅就可以深入啲研究，比如租戶係做咩架、租戶有咩其他option唔租呢度可以租邊啊、間REITs同啲租戶有無咩關聯啊等等等等，要做永遠可以做唔完，但夠你做決定就夠了。希望今日呢個walk through可以幫到大家認識證券分析同埋組合建構之間嘅緊密聯系！

大家賞面覺得有用不妨正皮推po
click入我個blog
Subscribe同埋comment比啲意見我！
大家嘅支持係我嘅動力！

介紹番 我係支毉（讀醫掛wtever啦）狙擊手
你地可以叫我狙擊手或者窮丁
我有一個夢想係希望所有人都可以謹慎理性咁投資
唔理價投定動能定AI trading 總之我要傻散絕種 信念股消失 巿場回歸理性！
好多人話無可能 但就由我做起啦！

巴打加油

不過你咁樣開一開post 驚你燈死reit

仆街圖文攻略原來寫起上尼勁攰

咩吖咁易燈死架咩
咁就要睇番我上一個po

做好估值就唔怕跌啦！

不過咁我都有入reit

我個人睇好residential reit

受疫情影響較細 但同樣得利於高qe及低息環境

如果你有睇我篇文嘅
我會歸你講呢個為一個深入分析嘅因素
我個人比較中意REs同Log同Med
但而家Retail REITs好沉
武肺又尾聲/殺傷力唔大/重開經濟呼聲大
值搏率高
會想持倉有REtail REITs

尼啦各位
正皮我啦
推po啦

推推先

大家入尼睇下啦

係咪無人care

正評嘅巴絲幫手推

巴打 可能未放工無人睇住姐

幫手推

點睇c38u

你點睇呢咁

希望係咁多謝鼓勵

學到嘢
多謝巴打分享

你個criteria 篩走左幾多好野?
我就持有
Keppel DC Reit
Frasers Logistics & Industrial Trust
Parkway Life REIT
FRASERS CENTREPOINT TRUST
Mapletree Logistics Trust
Mapletree Industrial Trust
Mapletree North Asia Commercial Trust
你個list 中左幾多隻?

留名待睇
不過提翻 美國reits 收息 好似係要交稅

LM 學野

支持 暫時玩緊bonds , 都想學下點玩reits

玻REITs所以我用

純粹係yield唔夠 所以先篩走左
呢個model考慮嘅係當刻嘅投資環境下符合目標利率嘅標的 唔求最優質
如果三月果陣run就會有你講呢啲
Btw巴打你又係點樣搵你講呢啲出尼架呢？介唔介意少少地分享下？

我都有80% US CORP BOND

我個screener係回答緊
符合回報要求
而
可以接受 likely會持續經營同分派
嘅標的
Maple log 我都好中意佢組合布處堪稱典範
但yield唔夠就唔夠如果會跌會入

多謝巴打分享

太長,先留名後閱讀

推文就是最好的謝謝

希望有用

Reits愛好者留名。

我個港女reits倉由+30%變到宜家-30%都重strong hold住

巴打揸緊咩
港女REITs真係唔講得笑
睇均星美澳都係港REITs分派最實淨

靠收埋股息先啱啱打個和仆街港女

之前買過vnq 但買美股REIT 要收稅唔係幾過癮。

辛苦了，幫推

直接買CLR SGX 唔駛煩

我仲有隻加拿大XRE ETF

滙賢
趁而家靚yield做兩倍桿刪app收息囉
MDD22%輕鬆啦

investment in Monkey ? No

點睇 XLRE ?

支持支持
More more

穩?

30% dividend tax 不了

@o@" 如果就咁買單隻美股REIT
eg. O
唔洗扣架咩?

買 municipal bond etf, 冇tax

留名 推

CLR 垃圾來, 同含恆科技有得揮

點解呢？我見佢啲holding 都係kepple, mapletree果啲

起初貪佢有得以股代息，點知越跌越有。

你其實講得幾啱
無時間唔想煩=etf夠分散夠安全
但如果有啲時間分析下可以提高回報嘅

其實你total yield係點

i know that feel

數簿巴
多謝支持！
話說其實我有個夢想係消滅傻散
普及財務教育
唔知你會唔會對呢個理念有興趣
可以留個tg傾下

我唔知佢點睇啦
但ETF 一有管理費 二佢可以發認股證餆股東利益
三尼大包圍嘅話平均資產質素會下降 因為乜狗屎垃圾都包
如果可以做下分析嘅自然係持倉某幾隻好嘅好過乜都屌

謝巴隆恩

巴打我係我啲中醫po見過你

我比較垃圾 巴打你不如幫手分析下香港既REITS有咩值得買, 我可以CALL多D 朋友FOLLOW U BLOG

Yield太低
同埋注意一點係ETF多人知多人買有溢價
你拆番開尼買一定高啲yield

我寫個blog主要係想做財教普及
所以想避開個股分析
比較股勵你自己跟住攻略做一次
你可以試下做完放上尼
遲下會出財務三表入門
可能搵間REITs做例子吧

你買之前有睇過CLR係咩來未?

1. 頭5隻佔50%, 頭10隻佔80%, 淨低果18隻加埋先佔20%, 做唔到diversification, 都代表唔到成個SREIT市場, alpha 成份比 beta 重,
成個含指科技咁, 執埋唔少聽都未聽過既垃圾
2. Expense ratio:0.006
咁點解我唔係頭十隻揀來自己買/全部自己買, 要每年蝕錢俾你?
3. 如果自己買頭10, 收息月份比CLR多, 可以輕少借貸利息支出
4. 自己跟頭10買股, 仲可以隨時因應情況調節個別持股
以前CLR仲要收股息稅, 而家唔使收先無咁垃圾

支持價投 尤其係reits 連登清泉

2018年前收股息稅啫，宜家唔駛啦。80%集中頭10隻對我嚟講係好事，好過唔知佢買左咩。0.006 expense 我豪俾佢，自己揀10隻買手續費仲多，仲要花時間管理

記憶力咁好

巴打
希望我開親po都有你呢啲堅料理性分析出現

多謝指教
咩係alpha beta成份？請指教

G持先啦

因為見到你個名 我話我係用IB
你藍剔我

財經台熱門有價投po

無用過
所以no comment

驚西咩。。預左跌。。全球冇晒遊客。。d reit點頂呀

屌你奇跡

咁就咁睇 O
前景係咪無得輸...?

利申: 300股 @ $62
今個月想開始做吓short call長渣

LM

87001

LM 等大佬入谷

點睇823？

簡單講alpha 係人為， 即係睇操盤手既回報
Beta 係大市回報
即係clr 如果管理人揀左一，兩隻垃圾落頭十，CLR個回報可以好低， 而你要硬食

佢依家改口話自己係腳膠

留名

Mapletree就真係無得輸啦

要

今時今日重點會入reits

咁你點睇0778 同0435 兩隻REITS

港女靠地產起家，房地產基金唔會輸得去邊㗎。

只一齊產生個現金流出來咁大把

有谷咁勁？咩谷尼？

咩谷尼架

關於風險我blog有篇文講
大約係風險講大小唔係有無
要同潛在回報比較先有意義
有啲零售REIT超跌到派息減半都仲抵咁就唔怕啦

無睇
如果跟我個圖文攻略
你會有咩分析？

高yield價跌但派息無顯著減少但繼續跌嘅奇怪東西

823真係唔錯嘅 夠分散夠民生
4.5%以上覺得都算可以吧 個人覺得
我會敢揸4%倉位囉

唔該哂我自己都google下先

如果yield得0.1%呢？唔會無得輸嘅
價格決定回報同風險吖

咁你講入咩

778第一城個佔比高左啲
同埋佢啲商場有啲劣
但民生租戶多不過不失吧 有揸手
435無睇～你試下跟攻略分析一次吖

MAC SPG

Lm

mac 係咁 頂到波動就得

明明隻隻reits 都升得佢地跌

O 係好靚仔 不過做retail reits 對成個大環境都有少少唔太夾 好在佢既retail 係便利店/ atm 機呢d
短期我覺得還好 但長期都可能會有壓力

但30% tax 真係難攪 所以我都轉左去sg reits

我仲買左佢一萬股

貪佢有嘉湖銀座同馬鞍山廣場頂一頂。

朗廷點睇？ 谷底未 市值得返30億

所以想做short call拎30% tax

沽壓太重 但係當short squeeze 出現， mac 就會癡線

唔緊要啦 其實我少注姐

其實MAC前幾日無跟市跌算好

不過搞到我琴日跑輸個市咁解

短期市場唔理性 將 office同mall 當左係郵輪航空級數嘅疫情股 但係正正係咁先有平貨

lm

無咩問題嘅都除非你無其他持倉啦

巴打你個名⋯⋯

spg今晚跌到pk

留名學野

有咩我無睇sor

點睇geo payout ratio咁高

$7以下好穩啦

永遠投資都要睇個firm係咪高質素 有長遠競爭力 然後先再睇price. 無野可以永遠貴or永遠平。 如果唔識睇幾時買入先係好既yield 淨係高j 咁真係幫你唔到

不過呢 如果真係識揾真正好公司而有信心 其實係無高j呢樣野 FANMG, 700 HK, Toyota, TATA and more.

真係白痴同lazy既 其實淨係睇PE,PEG 已經夠救你好多條命防止真高j

就咁睇咗第一個post
冇認真睇d reply

想問有冇留意你揀嘅reit historically個p/b係點
我覺得最好揀返有少少discount但個discount係穩定嘅嗰啲
廢事賺息蝕價

另外我諗你都睇咗cash flow from operating activities
相信每年物業重估應該唔係佔net profit好多

唔知d liquidity如何
如果可以做covered call應該幾好

不過我諗坡股應該難做option strategies

配合估值做short put不過份

無吖個方法係無乜估值成份
主要係搵唔到好方便嘅multuples 數據

本身有買REITs
依家諗住擴大eqr同spg既倉位